[
    {
        "id": "20250209142626",
        "question": "Identifique la característica que corresponde al periodo del Virreinato.\n\nA - La base de la estratificación social fueron los estamentos\nB - La sociedad estaba dividida entre gobernantes\nC - La sociedad estaba basada en el corporativismo, el cual generó paz.\nD - La encomienda fue la base de la jerarquización",
        "answer": "D - La encomienda fue la base de la jerarquización",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142648",
        "question": "Relacione la ley establecida en la Constitución de 1857 con el principio que la sustenta.\n\n1 - Iglesisas\n2 - Lerdo\n3 - Sobre la Libertad de Cultos\n\nA - Introducción de la libertad de imprenta y de la libertad de expresión\nB - Prohibición del cobro de derechos y del diezmo parroquial\nC - Elección y Protección de la libertad religiosa\nD - Obligación de venta de bienes inmuebles para grupos civiles y eclesiásticos",
        "answer": "Iglesias: B - Prohibición del cobro de derechos y del diezmo parroquial\nLerdo : D - Obligación de venta de bienes inmuebles para grupos civiles y eclesiásticos\nSobre la Libertad de Cultos : C - Elección y Protección de la libertad religiosa",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142718",
        "question": "Seleccione las características sociales que pertenecen al porfiriato.\n\n1 - Instauración del lema “Orden y progreso”\n2 - Control ejecutivo del los cómicos\n3 - Aumento de la crisis económica del país\n4 - Aceleración del saqueo de tierras a indígenas\n5 - Disminución en la intervención extranjera\n",
        "answer": "1 - Instauración del lema “Orden y progreso” y  Control ejecutivo del los cómicos\n2 - Control ejecutivo del los cómicos\n4 - Aceleración del saqueo de tierras a indígenas",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142747",
        "question": "Identifique las características económicas que permitieron la consolidación de la economía durante el porfiriato.\n\nA - Estímulos a los pequeños empresarios y ejidatarios, y creación de infraestructura\nB - Apertura para las inversiones extranjeras y fomento a la economía agroexportadora\nC - Importaciones de equipos y diversas métricas primas, y exportación de productos manufacturados\nD - Subsidios a los productores de maíz, frijol, y la diversificación de la producción agrícola",
        "answer": "B - Apertura para las inversiones extranjeras y fomento a la economía agroexportadora",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142805",
        "question": "Relacione cada etapa de la Revolución Mexicana con el suceso que le corresponde.\n\n1 - Maderismo\n2 - Luch entre facciones\n3 - Constitucionalista\n\nA - Reunión del congreso de Chilpancingo\nB - Firma del Tratado de Ciudad Juárez\nC - Declaración del Plan de Agua Prieta\nD - Proclamación del plan de Ayala ",
        "answer": "Maderismo : Firma del Tratado de Ciudad Juárez\nLuch entre facciones : Proclamación del plan de Ayala\nConstitucionalista: Declaración del Plan de Agua Prieta",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142829",
        "question": "Seleccione los sucesos históricos que corresponden a la época cardenista. \n\n1 - Promulgación de la Ley General del Trabajo\n2 - Creación del Partido de la Revolución Mexicana\n3 - Nacionalización de la banca\n4 - Fundación del Frente Democratico Nacional \n5 - Expropiación petrolera\n6 - Fundación del instituto Politécnico Nacional",
        "answer": "2 - Creación del Partido de la Revolución Mexicana\n5 - Expropiación petrolera\n6 - Fundación del instituto Politécnico Nacional",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142841",
        "question": "Identifique los acontecimientos sociales que permitieron la apertura democrática en México. \n\nA - Programa de modernización educativa y federalización de la enseñanza básica\nB - Firma del Tratado de Libre Comercio y crisis económica de 1994\nC - Reformas al artículo 37 constitucional y posible venta de tierras comunales\nD -  Creación del Código Federal Electoral y controversia de las elecciones de 1998",
        "answer": "D -  Creación del Código Federal Electoral y controversia de las elecciones de 1998",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142855",
        "question": "Relacione la forma estructural del periodo neoliberal con su característica.\n\n1 - Pacto de Solidaridad Económica\n2 - Programa de Emergencia Económica\n\nA - Reorientación del gasto público hacia la atencion medica basica y educacion \nB - Disminución de la inflación sin afectar el crecimiento económico\nC - Reducción del déficit relacionado con el pago de la deuda\nD -  Aumento de precios de bienes y servicios producidos por el sector público\nE - Integración de un fondo de apoyo financiero con recursos internacionales",
        "answer": "1 - Pacto de Solidaridad Económica : BD\n2 - Programa de Emergencia Económica: CE",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142924",
        "question": "Identifique las consecuencias del imperialismo de los siglos XIX y XX en América Latina.\n\nA - Proclamación de “América para los americanos”\nB - Dominio del mercado por una única empresa\nC - Implementación del sistema de segregación racial\nD - Invasión de Haití por el presidente Woodrow Wilson\nE - Consolidación del desarrollo industrial",
        "answer": "Proclamación de “América para los americanos” , Dominio del mercado por una única empresa y Invasión de Haití por el presidente Woodrow Wilson",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209142932",
        "question": "Relación del gobierno totalitario con su característica.\n\n1 - Estalinismo\n2 - Nazismo alemán\n3 - Fasismo Italiano\n\nA - Ideología de extremismo racial\nB - Creación de corporaciones gremiales\nC - Economía centralizada planificada\nD - Control excesivo del sistema educativo",
        "answer": "Estalinismo: Economía centralizada planificada\nNazismo alemán: Ideología de extremismo racial\nFasismo Italiano: Creación de corporaciones gremiales",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250209144217",
        "question": "Relaciona el tipo de conquista con los acontecimientos que le corresponden.\n\n1 - Espiritual\n2 - Material\n\nA - Expediciones de Hernán Cortés\nB - Procesos misionales pacíficos\nC - Organización de concilios provinciales\nD - Consolidación de la encomienda",
        "answer": "Espiritual : Procesos misionales pacíficos y Organización de concilios provinciales\nMaterial: Expediciones de Hernán Cortés y Consolidación de la encomienda",
        "status": "unanswered"
    },
    {
        "id": "20250228020837",
        "question": "Relaciona el tipo de conquista con los acontecimientos que le corresponden. \n\n1 - Espiritual\n2 - Material\n\nA - Expediciones de Hernán Cortés\nB - Procesos misionales pacíficos\nC - Organización de concilios provinciales\nD - Consolidación de la encomienda",
        "answer": "1 - Espiritual",
        "status": "unanswered"
    }
]